點解工程=土木 工人階級英雄話你知

首先第一件事 不受重視就難有良好既發展
如果你唔同意呢個前設咁可以唔需要睇落去

其實你講金融講law都啱因為呢兩項係香港都算得上係被過份重視既行業 籠統少少講香港金融/商業以前靠既係歐美想入支那搵錢，而家就靠支那錢想流出去嚟搵食兩樣野都一樣係靠HK is not China（yet). 咁法律就係呢度多商業活動多有錢佬聚集而衍生出既需求. 呢兩個行業接觸到既銀碼好大咁自然中間油水就多自然多人想入行. 但問題係呢啲錢都係靠外面既資金撐住，到2047或更早同化了我相信會大幅萎縮 咁香港仲可以靠咩呢？

至於點解捉Civil出嚟講呢？ 首先大家尚算親戚大家都工程界大家好多都歸Hkie. 第二就係樓主都講過 香港既土木工程既興旺程度係已高度發展既都市嚟講係過份左 社會對工程既認知亦好多時局限左係起樓填海起基建
咁既情況下其他工程界好多時被忽視（雖然近來開始吹噓big data/AI都叫做好左）

Civil construction搵既錢好多時羊毛出自羊身上，但如果發展到高科技行業咁就可以搵到外面既錢 你睇google broadcom tsmc就知呢啲行業個銀碼都可以大到得人驚

香港其實相當缺乏高增值行業 各行各業發展亦相當不平衡 嚴重缺乏高科技人才
但香港其實具備好多條件去發展
人口政策寬鬆現代化都市吸引外來人才
有一等學府sss
政府又有充足的資金（雖然努力運緊上去）
但時間上如果呢幾年都仲唔起步力追既話

點睇bse?

好簡單
香港永遠唔會夠地，唔會夠樓
所以咪帶動曬相關配套既發展
利申：業主

點睇軟件工程

樓主做緊civil?

archi未爆？
前兩年就話大陸job條水做撚死人

軟件工程科學

無計 bse最易讀 無咁多數

工程=地盤=污糟

工程=狗

Agree